#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:21
msgid "path to the directory containing Sphinx's `conf.py` file"
msgstr "`conf.py` 文件所在目录的路径"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:30
msgid ""
"path to the directory containing documentation source files. generated "
"page paths will be relative to this directory"
msgstr "文档源码所在目录的路径"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:41
msgid "path for the generated output files"
msgstr "输出文件的路径"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:45
msgid "build docs"
msgstr "构建文档"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:55
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"        the language to build docs in. to build in multiple languages\n"
"        at once, specify this option multiple times, for example:\n"
"\n"
"            --lang en --lang zh_CN\n"
"\n"
"        {_NO_WRAP}\n"
"        see https://www.sphinx-doc.org/en/master/usage/configuration.html"
"#confval-language\n"
"        {_NO_WRAP}\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"        要构建的语言。如果要一次性构建多个语言的版本\n"
"        该选项可以指定多次，比如\n"
"\n"
"            --lang en --lang zh_CN\n"
"\n"
"        {_NO_WRAP}\n"
"        另见 https://www.sphinx-doc.org/en/master/usage/configuration.html"
"#confval-language\n"
"        {_NO_WRAP}\n"
"        "

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:71
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"        path mapping, in the format of:\n"
"\n"
"        {_NO_WRAP}\n"
"            actual-repo:actual-path:mapped-repo:mapped-path\n"
"        {_NO_WRAP}\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"        路径映射，格式是:\n"
"\n"
"        {_NO_WRAP}\n"
"            实际项目名:实际路径前缀:映射项目名:映射路径前缀\n"
"        {_NO_WRAP}\n"
"        "

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:85
msgid "locally preview previously built docs"
msgstr "本地预览构建好的文档"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:94
msgid "update translation files"
msgstr "更新翻译文件"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:102
msgid "the language to be translated"
msgstr "要生成翻译文件的语言"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:108
msgid ""
"in addition to updating .po files, also update translation files for "
"translating Swagger schemas"
msgstr "除了更新 .po 文件以外，也更新用于翻译 Swagger 文档的文件"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:118
msgid "publish built docs to npm"
msgstr "将构建好的文档发布到 npm"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:119
msgid "full name of the npm package"
msgstr "npm 包全称"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:120
msgid "the dist-tag to use"
msgstr "npm dist-tag"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:125
msgid "path to `dist/index.js`"
msgstr "`dist/index.js` 文件的路径"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:130
msgid "the npm registry to publish the package to"
msgstr "目标 npm 源"

#: src/py/secretflow_doctools/__main__.py:136
msgid "clean up files from previously built docs"
msgstr "清理文档构建产生的文件"

#: src/py/secretflow_doctools/builder.py:160
msgid "failed to get git commit"
msgstr "无法获取仓库最新的提交信息"

#: src/py/secretflow_doctools/builder.py:171
msgid "failed to get git commit time"
msgstr "无法获取仓库最新的提交时间"

#: src/py/secretflow_doctools/builder.py:182
msgid "failed to get git root dir"
msgstr "无法获取仓库的根目录"

#: src/py/secretflow_doctools/sidebar.py:89
#, python-brace-format
msgid "ignoring circular sidebar ref {ref} -> {ref}"
msgstr "目录树存在循环路径，已忽略 {ref} -> {ref}"

#: src/py/secretflow_doctools/translator.py:1017
#, python-format
msgid "malformed HTML: %s"
msgstr "HTML 格式错误: %s"

#: src/py/secretflow_doctools/vcs.py:62
#, python-brace-format
msgid "failed to get url for remote {remote}"
msgstr "无法获取仓库的 {remote} 远程地址"

#: src/py/secretflow_doctools/vcs.py:139
#, python-brace-format
msgid "unexpected git describe output: {output}"
msgstr "未预期的 git describe 输出: {output}"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/build.py:53
msgid "failed to get current tag, falling back to `main`"
msgstr "无法获取当前提交对应的标签，将会使用 `main` 作为版本号"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/build.py:61
#, python-brace-format
msgid "using {ref} as version, source: current commit is tagged"
msgstr "将会使用 {ref} 作为版本；来源：当前提交的 tag"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/build.py:67
#, python-brace-format
msgid "using {ref} as version, source: nearest tag on release branch {branch}"
msgstr "将会使用 {ref} 作为版本；来源：当前 release 分支 {branch} 上最近的 tag"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/build.py:76
#, python-brace-format
msgid "using {ref} as version, source: current branch name"
msgstr "将会使用 {ref} 作为版本；来源：当前分支名"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/build.py:83
#: src/py/secretflow_doctools/cmd/update_translations.py:48
#, python-brace-format
msgid "source dir: {dir}"
msgstr "文档路径: {dir}"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/build.py:84
#: src/py/secretflow_doctools/cmd/update_translations.py:49
#, python-brace-format
msgid "output dir: {dir}"
msgstr "输出路径: {dir}"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/build.py:114
msgid "compiling to JavaScript"
msgstr "正在编译 JavaScript"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/build.py:135
#, python-brace-format
msgid "to preview, run: {prog_name} preview -c {config_dir}"
msgstr "要预览，请运行: {prog_name} preview -c {config_dir}"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/clean.py:28
msgid "do you want to continue?"
msgstr "是否继续？"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/publish.py:32
msgid ""
"refusing to publish: the current commit is not:\n"
"  - tagged, or\n"
"  - on a release branch containing a tagged commit, or\n"
"  - main or master"
msgstr ""
"拒绝发布：当前提交不符合以下条件:\n"
"  - 已打标签，或\n"
"  - 在包含标签的发布分支上，或\n"
"  - 在 main 或 master 分支上"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/publish.py:41
#, python-brace-format
msgid "using registry: {reg}"
msgstr "使用 npm registry {reg}"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/publish.py:46
#, python-brace-format
msgid "name:    {name}"
msgstr ""

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/publish.py:47
#, python-brace-format
msgid "tags:    {tag}, latest"
msgstr ""

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/publish.py:48
#, python-brace-format
msgid "version: {version}"
msgstr ""

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/publish.py:69
msgid "fetching existing refs"
msgstr "正在获取已发布版本"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/publish.py:74
msgid "failed to determine existing refs"
msgstr "无法获取已发布版本"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/publish.py:83
#, python-brace-format
msgid "found refs: {v}"
msgstr "已发布版本: {v}"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/publish.py:85
msgid "received 404, assuming a new package"
msgstr "指定包名不存在，将会视作新发布"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/publish.py:95
#, python-brace-format
msgid ""
"git has uncommitted changes:\n"
"{dirty}"
msgstr ""
"仓库存在未提交的更改：\n"
"{dirty}"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/publish.py:99
msgid "refusing to publish"
msgstr "拒绝发布"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/publish.py:104
#, python-brace-format
msgid "setting up package at {dir}"
msgstr "临时目录 {dir}"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/update_translations.py:52
#, python-brace-format
msgid "cleaning up autogenerated *.mo files in {dir}"
msgstr "将会清理 {dir} 目录下自动生成的 *.mo 文件"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/update_translations.py:57
#, python-brace-format
msgid "removing {mo}"
msgstr "删除 {mo}"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/update_translations.py:61
#, python-brace-format
msgid "failed to remove {mo}"
msgstr "无法删除 {mo}"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/update_translations.py:110
msgid "finished updating translation files"
msgstr "已更新翻译文件"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/util.py:71
msgid ""
"could not detect Sphinx config directory: none of the following exists: "
"`./conf.py`, `./docs/conf.py`, `./docs/source/conf.py`"
msgstr ""
"无法检测到 Sphinx 配置文件路径: 尝试过以下路径均不存在: `./conf.py`, `./docs/conf.py`, "
"`./docs/source/conf.py`"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/util.py:77
msgid "help: specify Sphinx config directory using the `--config-dir` option"
msgstr "帮助: 使用 `--config-dir` 选项指定 Sphinx 配置文件的路径"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/util.py:111
#, python-brace-format
msgid "the following options cannot be specified: {}"
msgstr "不支持的命令行选项: {}"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/util.py:114
msgid "checking Sphinx config"
msgstr "正在检查 Sphinx 配置文件"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/util.py:121
msgid "\"secretflow_doctools\" must be in `extensions` in conf.py"
msgstr "conf.py 中的 `extensions` 选项必须包含 \"secretflow_doctools\""

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/util.py:131
msgid ""
"failed to get or parse origin url from git config, which is required to "
"configure project name"
msgstr "无法从 git 配置中获取或解析 origin url，无法配置项目名"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/util.py:155
msgid "failed to validate Sphinx conf.py"
msgstr "Sphinx 配置文件校验不通过"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/util.py:171
#, python-brace-format
msgid "provide the environment variable {env}"
msgstr "请提供环境变量 {env}"

#: src/py/secretflow_doctools/cmd/util.py:180
msgid "missing required environment variables"
msgstr "未提供所有必需的环境变量"

#: src/py/secretflow_doctools/js/cli.py:37
#, python-brace-format
msgid "a required file {file} was not found"
msgstr "关键文件 {file} 不存在"

#: src/py/secretflow_doctools/js/cli.py:44
msgid "neither deno nor node is available on PATH"
msgstr "未有在 PATH 上找到 deno 或者 node"

#: src/py/secretflow_doctools/js/cli.py:60
msgid ""
"help: the package `secretflow-doctools` was not installed correctly. "
"please reinstall it."
msgstr "帮助： Python 包 `secretflow-doctools` 未有正确安装，请重新安装该依赖。"

#: src/py/secretflow_doctools/js/cli.py:66
msgid ""
"in development: please run `pnpm nx build:sdist` to ensure JavaScript "
"resources are compiled correctly"
msgstr "开发中：请先运行 `pnpm nx build:sdist` 来确保所有 JavaScript 资源已经成功构建"

#: src/py/secretflow_doctools/utils/subprocess.py:22
#, python-brace-format
msgid ""
"failed to run command, see above for errors\n"
"Command: {cmd}"
msgstr ""
"步骤运行失败，请查看上面的错误信息\n"
"命令: {cmd}"

